# メモ

2018-03-22

## A - ringring

- 愚直に3つの数字の中から「最も小さい」、「2番目に小さい」数字を抽出して和を出そうと反射的に考えてしまった
- しかしよく考えたら「すべての和から一番大きいものを引く」という手順で答えを出せることに気がつけた

## B - ss

- 偶文字列を判定できる関数を作って、入力の末尾を1文字ずつ消していって判定してみればよさそう

- Goでstringから部分文字列をスライシングで取り出すと、その型はstring?[]byte?
  - stringでした！

- OCamlのデバッグが難しい
  - カッコのあるなしで挙動がまったく変わっていたのに気が付かなくて時間がかかった
  - 一応プリントデバッグはやりかたがわかった
    - どこでも好きなところで`let () = ... in`して出力すればいい

## C - pushpush

- 「並び替え」と言っているが言葉通りにソートしてはいけなさそう

- 配列の長さが奇数か偶数かで動きが変わる？
  - 奇数だったら、
    - 配列の最後のインデックスから2を引いたものを前から並べていく
    - 0に到達したら今度は1から2ずつ増やして`配列の長さ-2`のインデックスまでいく
  - 偶数だったら、
    - 配列の最後のインデックスから2ずつ引いていく
    - 1に到達したら今度は0から2ずつ増やして`配列の長さ-2`までいく
  - うまく書けば処理を分ける必要はなさそう

- 配列の長さが1, 2のときは`index out of range`が発生するので特別に処理する

- 一度でパスできたけど、処理速度がけっこう遅いので毎回出力するのではなく、`byte.Buffer`を使ってみます
  - 使用メモリは倍になったけど処理速度は`1/4`になりました！

```txt

112 ms	15232 KB
494 ms	7040 KB

```

- Goで（たぶん）リンクトリストを使えた
  - [この記事](https://qiita.com/fmhr/items/fa5a7d9b785456446768)で紹介されていた
  - いままでこんなデータ構造があるなんて知らなかったけど、考えてみたらないわけないよな
  - Ruby版と同じような感じで書けるけど、そのぶん速度もRubyと同じくらい、メモリ使用量も同じくらいだった

- 今回に関しては自分で考えて実装した`c.go`が一番パフォーマンス的にはよかったが、可読性からすると`c_list.go`のほうがよかった

- OCamlでこの解答は書けるのだろうか
  - まだOCamlで提出している人はいない……